田雞田啟文：將繼續舉行香港電影金像獎，但轉場至九展、或取消行紅地氈

【傳金像獎取消】疫情影響轉場減人流 田雞指或取消行紅地毯
4/2/2020

香港電影金像獎頒獎禮受到武漢肺炎疫情影響，為了減少人員聚集，引發疫情傳播，有傳金像獎董事局開會後，今年頒獎禮決定取消舉行，《蘋果》向電影工作者總會會長兼金像獎董事局董事田雞（田啟文）求證，他表示：「唔會唔搞，係點搞啫。而家初步只係轉咗去九展搞，唔喺文化中心做啦！舉行日期暫定4月19日。」

雖然今年會繼續舉行頒獎禮，但大會把頒獎禮規模縮細，取消行紅地毯環節，盡量減少太多人聚集，除了頒獎嘉賓和得獎人出席外，今年將減少邀請其他嘉賓，所以與贊助團體康文署和電影發展基金商量後，決定改在九展舉行，這樣經費也可以節省些。田雞表示：「紅地毯係有機會取消，因九展個場地行紅地毯好似唔係咁方便，嘉賓人數、舉辦日期會唔會押後，我哋嚟緊都會再開董事會傾，要睇吓個疫情會發展成點樣，如果惡化落去，咁都要傾吓係咪會繼續搞落去啦！」

仲以為田雞係果D打雜角色

佢都做咗幕後會長一排

肺癆鬼小心咳埋舊膶出黎

點解乜嘢人都做到呢個位？

九展
同熱狗同LV

都無港產片， 仲有咩野頒獎？